msgid ""
msgstr ""
"Language: zh-TW\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"POT Version: 2.0"

#. STRINGS.ACTIONS.AOC_CLOSE_DIMENSON_CONTAINER
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.AOC_CLOSE_DIMENSON_CONTAINER"
msgid "Close"
msgstr "關閉"

#. STRINGS.ACTIONS.AOC_OPEN_DIMENSON_CONTAINER
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.AOC_OPEN_DIMENSON_CONTAINER"
msgid "Open"
msgstr "打開"

#. STRINGS.ACTIONS.CASTAOE.DREADSWORD_SKILL_PARRY
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.CASTAOE.DREADSWORD_SKILL_PARRY"
msgid "Block"
msgstr "堵塞"

#. STRINGS.ACTIONS.CASTAOE.DREADSWORD_SKILL_WAVE
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.CASTAOE.DREADSWORD_SKILL_WAVE"
msgid "Shadow Cut"
msgstr "暗影切割"

#. STRINGS.ACTIONS.CASTAOE.DREAD_LANTERN_START
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.CASTAOE.DREAD_LANTERN_START"
msgid "Absorb Miasma"
msgstr "吸收瘴氣"

#. STRINGS.ACTIONS.CASTAOE.DREAD_LANTERN_STOP
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.CASTAOE.DREAD_LANTERN_STOP"
msgid "Stop Absorbing"
msgstr "停止吸收"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_DREADSWORD_CANT_PARRY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_DREADSWORD_CANT_PARRY"
msgid "My strength is not strong enough..."
msgstr "我的實力還不夠強..."

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_DREADSWORD_CANT_WAVE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.ANNOUNCE_DREADSWORD_CANT_WAVE"
msgid "Make waves, why can’t you make waves?"
msgstr "掀起波瀾，為何無法掀起波瀾？"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DREADSWORD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DREADSWORD"
msgid "Just holding it makes me shiver."
msgstr "光是握著它就讓我顫抖。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DREAD_LANTERN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DREAD_LANTERN"
msgid "Something was burning inside."
msgstr "裡面有東西在燃燒。"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DREAD_PICKAXE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.DREAD_PICKAXE"
msgid "It can easily fall out of your hand if you don't hold it tightly."
msgstr "如果你不緊緊握住它，它很容易從你的手中掉落。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.DREADSWORD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.DREADSWORD"
msgid "The Sword of the Evil Knight!"
msgstr "惡騎士之劍！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.DREADSWORD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.DREADSWORD"
msgid "This sword works better than the last one."
msgstr "這把劍比上一把更好用。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.DREADSWORD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.DREADSWORD"
msgid "When will I have real kitchen utensils?"
msgstr "我什麼時候才能擁有真正的廚房用具？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.DREADSWORD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.DREADSWORD"
msgid "Hull's inferno of despair! Only those brave enough to face death can hold it."
msgstr "赫爾的絕望地獄！只有那些敢於面對死亡的人才能抓住它。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.DREADSWORD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.DREADSWORD"
msgid "It draws despair from its victims and uses it to repair the darkness that protects you."
msgstr "它從受害者身上汲取絕望，並用它來修復保護你的黑暗。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.DREADSWORD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.DREADSWORD"
msgid "We are afraid of its sound."
msgstr "我們害怕它的聲音。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.DREADSWORD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.DREADSWORD"
msgid "This sword...radiates more pain."
msgstr "這一劍……散發出更多的痛苦。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.DREADSWORD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.DREADSWORD"
msgid "It's not as heavy as it looks."
msgstr "它並不像看起來那麼重。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.DREADSWORD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.DREADSWORD"
msgid "Yes, it would be better if it had some firelight."
msgstr "是的，如果有火光就更好了。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.DREADSWORD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.DREADSWORD"
msgid "It looks tattered and I don't know if it is strong or not."
msgstr "看起來很破爛，不知道堅固不堅固。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.DREADSWORD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.DREADSWORD"
msgid "Not only is it true, it’s also sharp!"
msgstr "不僅真實，還很犀利！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.DREADSWORD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.DREADSWORD"
msgid "It's a pity that it can't be used to cut down trees."
msgstr "可惜不能用來砍樹。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DREADSWORD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DREADSWORD"
msgid "Black old screaming sword."
msgstr "黑色古老的尖叫劍。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.DREADSWORD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.DREADSWORD"
msgid "Fun! Fun!"
msgstr "樂趣！樂趣！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DREADSWORD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DREADSWORD"
msgid "A spooky sword."
msgstr "一把詭異的劍。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.DREADSWORD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.DREADSWORD"
msgid "Organic destroyer."
msgstr "有機破壞者。"

#. STRINGS.DREADSWORD_TALK.ATTTALK.1
msgctxt "STRINGS.DREADSWORD_TALK.ATTTALK.1"
msgid "I will tear your soul apart"
msgstr "我會撕裂你的靈魂"

#. STRINGS.DREADSWORD_TALK.ATTTALK.2
msgctxt "STRINGS.DREADSWORD_TALK.ATTTALK.2"
msgid "It's a waste of beautiful suffering"
msgstr "浪費了美麗的痛苦"

#. STRINGS.DREADSWORD_TALK.ATTTALK.3
msgctxt "STRINGS.DREADSWORD_TALK.ATTTALK.3"
msgid "Oh, this is what I'm going to show you"
msgstr "哦，這就是我要給你看的"

#. STRINGS.DREADSWORD_TALK.ATTTALK.4
msgctxt "STRINGS.DREADSWORD_TALK.ATTTALK.4"
msgid "Give up extravagant hopes"
msgstr "放棄奢望"

#. STRINGS.DREADSWORD_TALK.ATTTALK.5
msgctxt "STRINGS.DREADSWORD_TALK.ATTTALK.5"
msgid "Fragile"
msgstr "脆弱的"

#. STRINGS.DREADSWORD_TALK.ATTTALK.6
msgctxt "STRINGS.DREADSWORD_TALK.ATTTALK.6"
msgid "you should suffer"
msgstr "你應該受苦"

#. STRINGS.DREADSWORD_TALK.TALK.1
msgctxt "STRINGS.DREADSWORD_TALK.TALK.1"
msgid "Fear, more despair!"
msgstr "恐懼，更多的是絕望！"

#. STRINGS.DREADSWORD_TALK.TALK.2
msgctxt "STRINGS.DREADSWORD_TALK.TALK.2"
msgid "Look them in the eye!"
msgstr "看著他們的眼睛！"

#. STRINGS.DREADSWORD_TALK.TALK.3
msgctxt "STRINGS.DREADSWORD_TALK.TALK.3"
msgid "Do not resist the darkness of destiny!"
msgstr "不要反抗命運的黑暗！"

#. STRINGS.DREADSWORD_TALK.TALK.4
msgctxt "STRINGS.DREADSWORD_TALK.TALK.4"
msgid "You crave more death"
msgstr "你渴望更多的死亡"

#. STRINGS.DREADSWORD_TALK.TALK.5
msgctxt "STRINGS.DREADSWORD_TALK.TALK.5"
msgid "end it all"
msgstr "結束這一切"

#. STRINGS.DREADSWORD_TALK.TALK.6
msgctxt "STRINGS.DREADSWORD_TALK.TALK.6"
msgid "Let raw killing rule you"
msgstr "讓原始的殺戮統治你"

#. STRINGS.DREADSWORD_TALK.TALK.7
msgctxt "STRINGS.DREADSWORD_TALK.TALK.7"
msgid "..."
msgstr "……"

#. STRINGS.DREADSWORD_TALK.TALK.8
msgctxt "STRINGS.DREADSWORD_TALK.TALK.8"
msgid "Madness..."
msgstr "瘋狂..."

#. STRINGS.NAMES.DREADSPEAR
msgctxt "STRINGS.NAMES.DREADSPEAR"
msgid "Dreadstone Spear"
msgstr "恐懼石矛"

#. STRINGS.NAMES.DREADSWORD
msgctxt "STRINGS.NAMES.DREADSWORD"
msgid "Dreadstone Sword"
msgstr "恐懼石劍"

#. STRINGS.NAMES.DREAD_AXE
msgctxt "STRINGS.NAMES.DREAD_AXE"
msgid "Shroud Axe"
msgstr "裹屍布斧"

#. STRINGS.NAMES.DREAD_CLOAK
msgctxt "STRINGS.NAMES.DREAD_CLOAK"
msgid "Darknight Splint Mail"
msgstr "暗夜夾板鎖甲"

#. STRINGS.NAMES.DREAD_LANTERN
msgctxt "STRINGS.NAMES.DREAD_LANTERN"
msgid "Shroud Lantern"
msgstr "裹屍布燈籠"

#. STRINGS.NAMES.DREAD_PICKAXE
msgctxt "STRINGS.NAMES.DREAD_PICKAXE"
msgid "Dreadstone Pickaxe"
msgstr "恐懼石鎬"

#. STRINGS.NAMES.KNIGHTMARE
msgctxt "STRINGS.NAMES.KNIGHTMARE"
msgid "Knight"
msgstr "騎士"

#. STRINGS.NAMES.KNIGHTMARE_ALLEGIANCE
msgctxt "STRINGS.NAMES.KNIGHTMARE_ALLEGIANCE"
msgid "Real name?"
msgstr "真名嗎？"

#. STRINGS.NAMES.LUNAR_SPARK_BLADE
msgctxt "STRINGS.NAMES.LUNAR_SPARK_BLADE"
msgid "Spark Blade"
msgstr "火花刀片"

#. STRINGS.NAMES.NIGHTMAREHAT
msgctxt "STRINGS.NAMES.NIGHTMAREHAT"
msgid "Darknight Helm"
msgstr "黑夜頭盔"

#. STRINGS.NAMES.WOODS_SHADELING
msgctxt "STRINGS.NAMES.WOODS_SHADELING"
msgid "Laboring Horror"
msgstr "勞動恐怖"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.DREADSPEAR
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.DREADSPEAR"
msgid "TODO"
msgstr "待辦事項"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.DREADSWORD
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.DREADSWORD"
msgid "Bring the deepest despair to your enemies"
msgstr "給你的敵人帶來最深的絕望"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.DREAD_AXE
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.DREAD_AXE"
msgid "TODO"
msgstr "待辦事項"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.DREAD_CLOAK
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.DREAD_CLOAK"
msgid "TODO"
msgstr "待辦事項"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.DREAD_LANTERN
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.DREAD_LANTERN"
msgid "A very hopeless looking lantern."
msgstr "看起來非常絕望的燈籠。"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.DREAD_PICKAXE
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.DREAD_PICKAXE"
msgid "It's very destructive, but you need to find a good angle."
msgstr "這是非常具有破壞性的，但是你需要找到一個好的角度。"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.LUNAR_SPARK_BLADE
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.LUNAR_SPARK_BLADE"
msgid "TODO"
msgstr "待辦事項"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.NIGHTMAREHAT
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.NIGHTMAREHAT"
msgid "TODO"
msgstr "待辦事項"

#. STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.night_edge
msgctxt "STRINGS.SKIN_DESCRIPTIONS.night_edge"
msgid "Night's Edge"
msgstr "夜之邊緣"

#. STRINGS.SKIN_NAMES.night_edge
msgctxt "STRINGS.SKIN_NAMES.night_edge"
msgid "Night's Edge"
msgstr "夜之邊緣"

